%\documentclass[12pt,a4paper]{article}%
\documentclass[12pt, a4paper]{TD}

%% ======================================================================
\input{./preambule}


%%%######### MODE CORRIGE/PROF #########
\newif\ifCORRIGE%
\CORRIGEfalse % Non commente=version etudiant ; commenté = version corrigée
%\CORRIGEtrue



\iutset{numero={39}, titre={Fonctions, boucles et conditionnelles}}
\begin{document}

%% ======================================================================
\exercice{Programmation du chauffage}

C'est le week-end et Arthur a programmé ses radiateurs de la façon suivante : 

\begin{itemize}
  \item Ils sont en MODE «Confort» de 9h à 22h ;
  \item le reste du temps, ils sont en MODE «Eco». 
\end{itemize}


\question Quel sera le MODE utilisé à 8h ? à 17h ?

\question Voici le code d'une fonction proposé par un jeune padawan débutant en programmation :

\begin{lstlisting}
def mode_weekend(heure):
    """
    parametre : heure est un nombre (float) compris entre 0 et 24
    résultat : le MODE des radiateurs quand Robert ne travaille pas
    """
    if heure < 9:
        mode = "Eco"
    if heure < 22:
        mode = "Confort"
    else:
        mode = "Eco"
    return mode
\end{lstlisting}

\question Avec ce code, quel est le résultat de l'appel \verb!mode_weekend(8)! ?  \verb!mode_weekend(17)! ?
\question Corriger le code proposé.

En semaine, Robert veut faire des économies d'énergie. Il programme donc ses radiateurs de la façon suivante : 

\begin{itemize}
  \item En semaine (du lundi au vendredi) ils sont en MODE « Confort » de 6h à 9h et de 17h à 22h ; le reste du temps, ils sont en MODE « Eco ».
   \item Le week-end (le samedi et le dimanche)  ils sont en MODE « Confort » de 9h à 22h ; le reste du temps, ils sont en MODE « Eco ».
\end{itemize}

\question Écrire une fonction \verb!mode_semaine(heure)! qui prend en paramètre une heure et qui renvoie le MODE des radiateurs quand Robert travaille (du lundi au vendredi)

\question Écrire une fonction \verb!mode(jour, heure)! qui prend en paramètre un jour de la semaine (string) et une heure et qui renvoie le MODE des radiateurs.

%% ======================================================================

\exercice{Notes aux QCM}

On souhaite calculer la moyenne des notes au QCM d'Algorithme. Mais pour calculer cette moyenne, on décide de ne pas tenir compte des notes inférieurs à 5/20 considérant que les étudiants qui ont eu moins de 5/20 ont eu un problème technique durant le QCM. 

Par exemple, si la liste des notes est \verb![17, 0, 12, 10, 8, 4, 20, 17]! on voudrait obtenir
la moyenne  (17+12+10+8+20+17)/6 = 14

\question Quel est le résultat attendu pour la liste [10, 20, 3, 7, 20, 18] ? Donner deux
autres exemples.
\question Quelles sont les paramètres et quel est le résultat de cet algorithme ? Quel nom
pourrait-on lui donner ?
\question Écrivez une fonction Python qui résout ce problème.


\end{document}
